[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-4a6b3375})
# host.massupdate

[comment]: # ({/new-4a6b3375})

[comment]: # ({new-10cbc072})
### Описание

`объект host.massupdate(объект параметры)`

Этот метод позволяет заменить или удалить связанные объекты и обновить
свойства сразу на нескольких узлах сети.

[comment]: # ({/new-10cbc072})

[comment]: # ({new-6d664071})
### Параметры

`(объект)` Параметры, которые содержат обновляемых ID узлов сети и их
свойства, которые необходимо обновить.

В дополнение к [стандартным свойствам шаблонв](object#узел_сети), этот
метод принимает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**hosts**<br>(требуется)|объект/массив|Обновляемые узлы сети.<br><br>У узлов сети должно быть задано свойство `hostid`.|
|groups|объект/массив|Группы узлов сети, которые заменят текущие группы узлов сети в которые входят заданные узлы сети.<br><br>У групп узлов сети должно быть задано свойство `groupid`.|
|interfaces|объект/массив|Интерфейсы узла сети, которые заменят текущие интерфейсы узла сети у заданных узлов сети.|
|inventory|объект|Свойства инвентаризации узлов сети.<br><br>Режим инвентаризации узлов сети нельзя обновить при помощи параметра `inventory`, вместо него используйте `inventory_mode`.|
|inventory\_mode|целое число|Режим заполнения инвентаризации узлов сети.<br><br>Обратитесь к [странице объекта инвентаризации узлов сети](object#данные_инвентаризации_узлов_сети) для получения списка поддерживаемых режимов инвентаризации.|
|macros|объект/массив|Пользовательские макросы, которые заменят текущие макросы у заданных узлов сети.|
|templates|объект/массив|Шаблоны, которые заменят присоединенные в настоящий момент шаблоны к заданным узлам сети.<br><br>У шаблонов должно быть задано свойство `templateid`.|
|templates\_clear|объект/массив|Шаблоны, которые отсоединятся и очистят от заданных узлов сети.<br><br>У шаблонов должно быть задано свойство `templateid`.|

[comment]: # ({/new-6d664071})

[comment]: # ({new-d166b99b})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных узлов сети
под свойством `hostids`.

[comment]: # ({/new-d166b99b})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-4a8d8b94})
#### Активация нескольких узлов сети

Активация мониторинга двух узлов, то есть изменение их состояния на
значение 0.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "host.massupdate",
    "params": {
        "hosts": [
            {
                "hostid": "69665"
            },
            {
                "hostid": "69666"
            }
        ],
        "status": 0
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "hostids": [
            "69665",
            "69666"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-4a8d8b94})

[comment]: # ({new-4b09fb40})
### Смотрите также

-   [host.update](update)
-   [host.massadd](massadd)
-   [host.massremove](massremove)
-   [Группа узлов
    сети](/ru/manual/api/reference/hostgroup/object#группа_узлов_сети)
-   [Шаблон](/ru/manual/api/reference/template/object#шаблон)
-   [Пользовательский
    макрос](/ru/manual/api/reference/usermacro/object#макрос_узла_сети)
-   [Интерфейс узла
    сети](/ru/manual/api/reference/hostinterface/object#интерфейс_узла_сети)

[comment]: # ({/new-4b09fb40})

[comment]: # ({new-ad74e98b})
### Исходный код

CHost::massUpdate() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHost.php*.

[comment]: # ({/new-ad74e98b})
